海上自衛隊最高機密：最強食譜

據說，在海陸空三個自衛隊裡，海上自衛隊的料理最好吃。他們有一個專門學習烹調的學校（第四術科學校），對食的要求很高。不加入自衛隊的話，就沒有機會吃到那些傳說中的料理。雖然沒有機會吃海上自衛隊親自烹調的料理，但現在有機會參考他們的食譜，煮給自己吃！

1月25日KADOKAWA出版社發售了《海上自衛隊 最強レシピ集 艦めし》（1,242円）。這本食譜有齊海上自衛隊各艦艇的珍藏料理煮法，數量高達五十種。例如有舊海軍的傳統料理咖哩飯，書本採用潛水艦雲龍號的無麩質咖哩，以及救難母艦千代田的千代田特製海鮮咖哩。還有特務艇橋立的巧克力蛋糕和其他甜品也一定要試製！

另外，各艦隊活用當地新鮮食材，不只是和式料理，還有西式和中式料理。據作者所說，不同區域的自衛隊會在演習或者親善訪問時，與其他區域的隊員交換食譜。隊員指，即使沒有使用當地新鮮食材，也能還原料理應有的味道。若然真的不想親身下廚，又想吃到海上自衛隊的料理，可以找一些前自衛隊隊員開的餐廳吧。

星期五海軍咖喱

香港有無餐廳有整？

支那食泥水公仔麵啦